陶傑：香港極左勢力，癲癇症發作

【勝利的香檳】
地球村海天遼濶，全世界今天都注視著維多利亞港。

香港市民李嘉誠發表「正如我以前講過」的聲明，譴責「黃台之瓜」的暴力，香港一股極左仇恨勢力，向中國公開打報告，指「表态」不夠赤祼，聲稱「黃台之瓜」的「黃」，即是「黃絲」的顏色總部，「長江大廈」即是香港人最大的「長江一號」總部。明眼人一看，即知此一香港極左勢力，不但其長期潛伏的赤色癲癇症發作，還企圖激活中國的遺傳基因，由「鎮壓反革命」，變成「鬥爭消滅地主階級」，由「反右」對付文化人，繼而點燃「文革」的大火，然後「精人出口，笨人出手」，引導中國派軍隊屠城。

因此，今日是香港人自 1842 年開埠以來最大考驗的一天。

英國女權運動家潘卻思（Emmeline Pankhurst）在二十世紀為英國婦女爭得普選權，她也曾經領導婦女在倫敦毀壞男權俱樂部的大門，曾與警察衝突。但一切只是臨界的手段（Political Brinksmanship）。她說：「我們來到這裡，不是要犯法，而是要立法。」（We are here, not because we are law-breakers; we are here in our efforts to become law-makers.)

有如挑戰地心吸力，將幾百隻玻璃酒杯叠成一座金字塔，要找到酒杯倒塌前的最高臨界點，然後在高穩之處，點滴灌斟勝利的香檳。

水能載舟，亦能覆舟。至少今天是載舟的時候，因為香港這艘 1842 年以來獨一無二的挪亞方舟，而不是鐵達尼。

Be water，就是水在平和的狀態的時候，半畝方塘，此刻可心平如鏡，照見天光雲彩。